\beginsong{Il serpente piumato}[by={G. Cortesi}]
\transpose{+7}

\beginverse*
\nolyrics \[A-]
\endverse

\beginverse
Il ser\[A-]pente piumato vola alto nel cielo
nel\[E7]l'aria si spande una \[A-]dolce nenia,
\[A-]parla di fumo d'incoscienza di sogni,
è un \[E7]flauto che suona, quello di Medel\[A-]lin. \smallskip
\chordsoff
Lo hanno sentito tutti nel mondo,
uomini donne ragazze e bambini,
seguono ignari quel dolce richiamo
quel sentore di cose, antiche e irreali.
\endverse

\beginchorus
\[F]~Ma~il~serpente~piumato~ha~un~altro~\[A-]volto,
\[F]~quello~feroce~di~un~condor~spie\[A-]tato,
\[C]~che~si~butta~inesorabile~sulla~sua \[G]preda,
e~la~\[A-]stritola~con~ar\[G]tigli~d'ac\[A-]ciaio.
\nolyrics
\[A- G A- | A- G A-]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
La nenia penetra fin dentro le case,
si insinua subdola nelle coscienze,
risveglia mostri sempre pronti a colpire,
uccide amore e solidarietà.\smallskip
Correte a comperare paradiso perduto
date un calcio alla noia dei giorni,
seguite il volo del serpente piumato
seguite la nenia del flauto di Medellin.
\endverse

\beginverse
I venditori di morte fanno buoni affari,
perché la domanda è sempre in aumento,
con dollari sporchi costruiranno ospedali
per chi ha seguito quel grande miraggio.\smallskip
E tu madre non lasciare andare tua figlia,
ha grandi occhi azzurri e capelli biondi
fa che non ascolti mai quella nenia,
e dille si può vivere nella realtà.
\endverse

\beginchorus
E dille che il serpente piumato ha un altro volto,
quello feroce di un condor spietato,
che si butta inesorabile sulla sua preda,
e la stritola con artiglia d'acciaio.
\endchorus

\endsong
